 * 사업 계획서

사업 활도에 대한 기획의 결과
사업 타당성 분석

사업 동기를 명확하게 표현

비전과 성취하고 싶은 바람직한 미래의 모습

핵심 내용을 중심으로 간결하고 명료하게 표현

잠재 시장과 수익성 제시 필요

사업 모델을 명확히 제시

현실적인 자금 조달과 운용 계획

예상되는 문제와 극복 방안 기술

전문적인 용어 사용 줄이기

..~~~~..

 * 전반적인 생각

뒤의 것을 먼저 작성하고
-> 요약하여 앞에 작성

..~~~~..

 * 일반 현황

뒤의 것 먼저 작성하고 여기에 요약할 것 

 Q1. 창업 아이템명
## 기술이 적용된 ## 기능의 ##서비스

머신 러닝과 자연어 처리 기술이 적용된
온라인 사기 범죄 예방을 도와주는 모바일 앱

 Q2. 창업 아이템 개요
5줄로 요약
개조식으로 작성

 Q3. 산출물
협약 기간 내 목표
최종 제작할 최종 생산품의 형태와 수량

..~~~~..

 * 창업 아이템 개요 (요약)

뒤의 것 먼저 작성하고 여기에 요약할 것 

 Q1. 명칭
피싱 탐정
-> 디텍티브 피싱

 Q2. 범주
모바일 앱
-> 인공지능 프로그램

 Q3. 소개
제품이 서비스 개요
사용 용도
사양
가격
핵심 기능과 성능
고객 제공 혜택
고객에게 제공할 ## 혜택을 위해서 ##한 ##을 사용

 Q4. 진출 목표 시장
목표 시장의 상황, 규모
경쟁 강도
향후 전망
성장성
고객 특성

 Q5. 경쟁사 대비 차별성
경쟁력
보유 역량

 Q6. 산출물 및 개발 단계
개발 예정인 최종 산출물의 형태
현재 개발 단계
아이디어 기획
핵심 기술 확보
시제품 제작 등

 Q7. 이미지
아이템의 특징을 나타낼 수 있는 참고 사진
설계도

..~~~~..

 * 문제 인식

#_문제 정의 프로세스
 1. 사용자 정의
  a. 남녀노소
 2. 문제 기술
  a. 갈수록 늘어나는 온라인 범죄
 3. 명분 서술
  a. 정부 주도의 민관 협업
  b. AI를 활용한 범죄의 등장
 4. 제약 파악
  a. 사후처리 성격의 서비스만 존재
  b. 선제적 대응 힘듬
 5. 이점 정리
  a. 사기 대응
  b. 사기 방식 예측

 Q1. 창업 아이템의 개발 동기
외적 동기
내적 동기
제품의 필요성
사업에 신청하기 전 기획
추진한 경과
비전과 성취하고 싶은 바람직한 미래의 모습 

 A.외적 동기
늘어나는 온라인 범죄
통계청 자료 정리해서 첨부

 A.내적 동기
부모님이 나를 사칭한 피싱에 당하셨음
사칭당한 것으로 예상되는 사람에게 알림 서비스

 A.제품의 필요성
AI를 활용한 온라인 사기까지 등장, 전달책만 잡고 핵심 사기꾼은 못 잡고 있음
뉴스 기사 첨부

 A.성취하고 싶은 바람직한 미래의 모습
온라인 사기에 대한 방벽
안전한 온라인 거래

 Q2. 창업 아이템의 개발 목적
혁신적인 해결 방안
개발의 필요성
고객들이 얻을 수 있는 경험

 A.혁신적인 해결 방안
누적된 온라인 사기 방식을 바탕으로 사기 패턴 분석
딥러닝을 통한 신종 사기 분석
AI끼리의 경쟁을 통한 경쟁력 강화

 A.개발의 필요성
온라인 사기에 대한 선제적 대응이 없는 상황
정부 주도의 민관 협업 대응이 시작됐음

 A.고객들이 얻을 수 있는 경험
안전한 온라인 거래

 Q3. 창업 아이템의 목표 시장 분석
목표 시장의 규모와 상황, 특성
경쟁 강도
향후 전망 (성장성)
고객 특성

 A.목표 시장의 규모와 상황, 특성
통계청 자료 인용
개인이 당하는 큰 비용
사기 기획자는 못 잡고 명의 빌려준 사람만 잡는 현실
늘어나는 중국발 사기

..~~~~..

 * 실현 가능성

#_NHBC
 1. 문제점, 시장
  a. 목표 고객
 2. 제품 정의
  a. 고객에게 해결해 줄 방법
 3. 가치
  a. 고객이 받는 혜택
 4. 독특성
  a. 경쟁자와의 차별성

 Q1. 창업 아이템의 개발 방안
최종 산출물 (형태)
개발 방법 (직접 개발 or 외주)
현재 시점의 개발 단계, 진행 정도
개발 후의 기술 보호 계획 (기술 유출 방지를 위한 보안 규정 및 관리 체계)

 A. 최종 산출물
모바일 앱

 A. 개발 방법
직접 개발
대학원에서 주제를 잡고 공부하며 개발 후 창업

 A. 현재 시점의 개발 단계, 진행 정도
관련 연구 기업과 대학 연구실 서치
관련 연구 기업은 skt와 같은 통신사
관련 대학 연구실은 경찰대학교, 한양대, 고려대학교
사이버사기 범죄단서 공유를 통한 예방 및 대응방안에 관한 연구
https://www.dbpia.co.kr/journal/articleDetail?nodeId=NODE11250392
신종 인터넷 사기범죄에 관한 연구
https://repository.hanyang.ac.kr/handle/20.500.11754/146390

 A. 개발 후의 기술 보호 계획 (기술 유출 방지를 위한 보안 규정 및 관리 체계)

 Q2. 차업 아이템의 차별화 방안
경쟁 서비와스의 비교를 통해 파악된 문제점
경쟁력을 확보하기 위한 방안

 A. 경쟁 서비와스의 비교를 통해 파악된 문제점
누적된 데이터를 바탕으로 개발한 거라서 최신 트렌드의 사기에 대응 힘듬
사기 예상 계좌 및 url에 대한 대응 불가능

 A. 경쟁력을 확보하기 위한 방안
사기 url에 접근해도 무해한 서버를 통해 선제적으로 접근 후 사용자에게 결과 알려줌
사기 url을 파악한 경우 실시간으로 데이터 공유해서 해당 url에 접속하지 않아도 알려줌
사기 사칭을 당한 사람에게 해당 사실을 공유
역대 사기 계좌를 공유하여 선제적으로 알려줌

 Q3. 창업 아이템의 마케팅 전략
제품 전략, 가격 전략, 유통 전략, 촉진 전략을 중심으로
3개년 추정손익계산서 제시

 A. 제품 전략, 가격 전략, 유통 전략, 촉진 전략을 중심으로
저렴한 구독 서비스
늘어나는 사기 건수와 사기 예방 건수를 숫자로 공유

 A. 3개년 추정손익계산서 제시

..~~~~..

 * 성장 전략, 창업 아이템의 사업화 방안

#_AI 비즈니스 모델
 1. 가치 창출
  a. 문제 정의
	온라인 사기가 늘어나고 있음
  b. AI 핵심 기능
	사기가 의심되면 차단 후 신고
  c. 알고리즘
	머신러닝
  d. 데이터
	정부 제공 데이터
	사용자 제공 데이터
  e. 모델 평가 지표
 2. 가치 제안
 3. 가치 전달
  a. 학습 루프
	탐정 봇 vs 사기꾼 봇
  b. 채널
	애플리케이션
  c. 사용자
	남녀노소 상관 없음
	온라인 중고거래
	어린 자녀가 염려되는 학부모
	부모님이 염려되는 자식
 4. 가치 획득
  a. 혁신 비용
  b. 혁신 편익

 Q1. 비즈니스 모델
수익 모델

 A. 수익 모델
구독 모델
선물용의 부담이 안 되는 가격으로
생태계 선점
파레토의 법칙을 적용하여 주 대상이 되는 고객이 원할만한 방향의 AI 추가 개발

 Q2. 목표 시장 진출 방안
생산, 출시
홍보
유통, 판매
인력, 네트워크 확보

 A. 생산, 출시
안드로이드, ios용 어플 출시

 A. 홍보
크라우드 펀딩을 통한 기술 홍보
예방한 사기 건수와 금액을 명시

 A. 유통, 판매
크라우드 펀딩을 통한 기술 홍보
구독 서비스를 이용한 판매

 A. 인력, 네트워크 확보
관련 연구소와 협력
정부 주도의 프로젝트를 통한 기업과의 연계

..~~~~..

 * 성장 전략, 사업 추진 일정

#_품질 평가
 1. 개념 증명
  a. 어떻게 작동하는가?
 2. 벤치마킹 테스트
  a. 이미 검증된 솔루션을 도입할 때
 3. 파일럿 테스트
  a. 소규모로 진행하는 모의 테스트
  b. 탐정 AI와 사기꾼 AI의 무한 경쟁

#_품질 평가 항목
 1. 정확성
 2. 생산성
 3. 효율성
 4. 완결성
  a. 정부 지원 데이터를 얼마나 활용하는가
  b. 실시간 제보 데이터를 얼마나 활용하는가
 5. 시의성
  a. 의심되는 접근이 있을 때 바로 투입 가능한가
 6. 규모
 7. 호환성
 8. 편향성
  a. AI들이 편향된 학습을 하는지 확인
 9. 투명성
 10. 안전성

 Q1. 목표 및 달성 방안
서비스 출시를 위해 추진하는 달성 가능한 목표

 A. 목표 및 달성 방안
실시간 온라인 사기에 대응
년도별 따른 사기 유형 순차적을 학습하고 차년의 사기에 대응 시뮬
서버에서 사기꾼 AI가 만들어낸 악성 메시지에 바로 대응할 수 있는지 시의성 판단

 Q2. 사업 추진 일정
1년을 기준으로

 A. 사업 추진 일정


..~~~~..

 * 성장 전략, 자금 소요 및 조달 계획

 Q1. 사업 추진을 위한 자금 소요 계획
사업비(정부지원금) 집행계획
신청 사업의 운영 지침 및 사업비 관리 기준 내 비목별 집행 유의사항 등에 근거하여 기재
산업비 집행계획에 작성한 예산은 차감될 수 있으며, 신청 금액을 초과하여 지급할 수 없음

 Q2. 기타 자금 조달 계획
본인 부다금 및 추가 자본금

..~~~~..

 * 팀 구성

 Q1. 대표자 현황 및 보유 역량
경역 능력
경력
학력
기술력
노하우
인적 네트워크

 Q2. 사업 성공을 위한 파트너 기록
가상의 팀원을 저의하고 역할 및 업무 기록
필요하다고 생각되는 기업과 협력사항 작성

..~~~~..

